旺角騷亂案 官今作指引可解散陪審團

旺角騷亂案 官今作指引可解散陪審團

被告容偉業昨晚離開法院大樓。

【四日未有裁決】

【本報訊】2016年大年初二旺角發生騷亂，本土民主前線前發言人梁天琦及「美國隊長」容偉業等人被控暴動罪受審。九人陪審團昨第四天退庭商議，至今已商討逾40小時，仍未達成裁決，法官黃崇厚昨晚指示陪審團先行休息，今早繼續商議。

黃官向控辯雙方表明，打算今早向陪審團作出指引，如陪審團經過合理而全面的商討後，仍未就部份控罪達成合法裁決，法庭可依例就該些罪行解除陪審團職務。

法官昨早約11時15分開庭，指有重要事宜跟控辯雙方商討，但禁止傳媒報道內容。此外，被告李諾文、林傲軒及容偉業的代表大律師表示，希望法官考慮提醒陪審團，疑點利益歸於被告；惟控方及法官均認為現階段沒此需要。不過，黃官主動重提日前辯方大律師提出根據《陪審團條例》第27條，法庭可以解散陪審團一事，考慮或於稍後時間向陪審團提出有關事宜。

曾就定罪元素提疑問

黃官及後在早上時段，向陪審團重申毋須感到時間上有壓力，但提醒陪審團如最終經過全面商討後仍未能達成合法裁決，請即告知法庭。

最後黃官未有提及解散陪審團事宜，並於昨晚向控辯雙方透露，打算今早才向陪審團作出相關指引，並會重申陪審團如想要更多時間討論，便請繼續商討；如陪審團就某些罪行已有裁決，法庭亦會聆聽控罪裁決，但如就部份控罪，陪審團感到再商討下去都沒合理機會達成裁決，便請通知法庭。

四男五女陪審團本周一中午開始退庭，其間曾透露未能就針對容偉業的其中三項控罪，達成合法的大比數裁決，直到前晚又再就非法集結及暴動罪的定罪元素提出疑問。

案件編號：HCCC408、HCCC408A/16
■記者蘇曉欣

上一則
上一則
部份單位遠望墳場 面向公路

下一則
下一則
求情稱與妻10年無房事 偷拍女客裙底藏883段片Uber司機囚兩月

CLS,
OPEN COURT有乜唔可以比大眾知？

CLS, 唔比提醒陪審團「疑點利益歸於被告」？

判咗之後, 仲有乜要講？等乜？等運到？

表揚香港警察
2014年12月24日 ·
多謝原審法官黃崇厚，他引導陪審團時，指警員「曾經受訓，有職責在身，因此係較好或者較誠實嘅證人」，對香港警察投入無條件信任，實為現時香港社會之典範。。

香港司法得啖笑

重審都達唔成一致裁決，按慣例控方唔會再申請重審，變相等於無罪釋放，但天琦本身已經入左一條暴動，今次判決對佢係無意義

有意義

黑警仆街到將同一件事分拆兩個CASE, 一條街控告一次
依家告兩次

比班仆街入到罪, 分分鐘同你玩分期執行刑期

天琦一早就被拉咗上警車, 後面發生既事, 都唔知關佢乜撚事

宜段野，我想嘔啊

叫個離地法官睇下警員犯罪率先講啦

香港選法官個委員會基本係政府話事

應該唔會分期執行，同一晚發生有連貫性，就算個官夾硬判分期上訴都會打得甩

其實係不成文
衰起上來可以無限loop

佢覺得就算黑警就地姦女, 陪審團都唔駛理？

你就真係天真過天真嬌啦

你唔睇下成個殖民地法庭係乜嘢人做法官？

你以為依家仲係倫敦樞密院做終審？

有好多嘢都只係傳統
呢D普通法傳統, 係英國先可以維持到
因為英國人係重視騎士及紳士既精神

港共唔同, 佢地係無呢D精神, 係唔要面既

所以D law bookworm 成日用英國教科書去諗香港法庭
真係離地十萬丈

司法已死

香港司法比港共玩左廿年，要退既都退曬，新一批大部份都係行政官員委任落去，香港從來都唔係咩司法獨立地區

三月二十二號早上九點半開庭後，收到陪審團的問題，法官和控辯兩方繼續討論給陪審團的指引，集中討論「鼓勵」他人作出定名行為（使用暴力或威脅使用暴力，成為「參與」（集結或暴動）的犯罪原素。

D1狀建議法官對陪審團講27條，即法庭可以接受只有部份裁決有結果而解散陪審團，所以未能達成裁決的控罪沒有合理機會可以作出裁決的話，請陪審團儘快通知法庭。

D2狀不贊成現階段講27條，D3狀說兩小時後講27條較適合，D4狀重申要對陪審團講疑點利益歸於被告和提示27條。D2狀也強調
要對陪審團講疑點利益歸於被告。

主控不想法官只講疑點利益歸於被告，要講就講全套用語。

10:17 法官會對陪審團講在理解D4的說話和手勢是否屬於鼓勵，必須要放在一個整全的環境作出考慮。

現在陪審團就席，法官解答陪審團早上的提問。

要有鼓勵，被告人要身在現場，有意圖下做了一些動作或說話，對作出定名行為的他人，實際上鼓勵他人作出定名行為。不必鼓勵多人，只需鼓勵了一人參與了三人或以上的集結就夠。D4的說話是「快啲嚟幫手」，陪審團要考慮這句話在當時是不是有鼓勵意圖及有鼓勵的作用。陪審團要考慮D4是自閉症人士，再加上整體的證據和環境作出裁決。

法官重申要所有必須的犯罪原素在沒有合理疑點下被證實才可判被告有罪。

法官最後對陪審團講，法庭可以接受只有部份裁決有結果，未能達成裁決的控罪又不會有合理機會作出裁決的話，請陪審團通知法庭。法官強調陪審團對商議不必有任何時間上的壓力。

主控說不必設商議時間的限制，D1D3狀同意。

10:43 法官決定下午四點再次開庭。

_________

【三月二十二號初一旺角案｜高院五樓七號庭｜上午九點半開庭｜本土新聞報導】
__________

高院旺角年初一警民衝突案，今日陪審團繼續退庭商議，預計數小時內會裁決，敬請密切留意本土新聞報導。
美國隊長容偉業砵蘭街集結罪（控罪二），五比四，未決。亞皆老街暴動罪（控罪四），五比四，未決。山東街暴動罪（控罪六），六比三，未決。

______________
【有關退庭商議的法律常識】

今日法官會作出有關陪審團退庭商議的最後指引。
指引後九位陪審員退庭商議時會儘量嘗試達成一致裁決（9 vs 0）。
若是未能達到一致裁決，也可要嘗試達成大比數、大多數裁決（8 vs 1 或 7 vs 2）。
如果最終未能達致以上兩種情況，即意見有分歧（6 vs 3 或 5 vs 4）。今天下午後如果意見分歧，法官會給予他們更多時間去再次退庭商議，但法官不能向陪審團施加壓力逼使他們作出大比數裁決。如最終（例如數天後）仍未達成一致或大比數裁決，即為 hung jury （懸案陪審團）的情況。法官便會解散陪審團，並決定是否要選出另一批陪審員去進行重審。

本案的第一第二及第三被告在上次審訊中的砵蘭街暴動案中已經出現了 hung jury，所以今次若再出現 hung jury，基於本案的控罪和案情嚴重性並非最高，法官極有可能決定不再重審，只會記錄在案。

相信裁決（有罪、無罪或懸案）會在本週內完成，尤其是完成於第二或第三天。

__________

二零一六年農曆年初一深夜旺角警民衝突，梁天琦、盧建民、黃家駒於二零一八年五月被陪審團裁定一項暴動罪成，香港當局又就梁天琦(第一被告，即D1)、李諾文(D2)、林傲軒(D3)另一項未成立的暴動控罪提出重審；連同「旺角隊長」容偉業(D4)、袁智駒(D5)，一共五人自二零一八年十一月八日起於特區高等法院受審，由黃崇厚法官主持審訊，預計審訊七十日。袁智駒(D5)在開審後承認兩項暴動及一項縱火罪，現於荔枝角還柙候判。

早前二零一六年六月高院法官彭寶琴判梁天琦囚六年、盧建民囚七年以及黃家駒囚三年半，三人正在服刑。

#旺角警民衝突
#梁天琦及美國隊長等被告

系列報道：

HCCC408/2016, HCCC408A/2016
__________

咁如果有個獸父五年內強姦個女十次，係咪十乘五要坐五十年

姦五十次都係同一單CASE審嘛

佢控方依家一條街鋤一條罪, 法庭係接受, 當兩個CASES
如果法庭當係同一件事, 就會一早合併案件啦

如果個獸父係習大人政敵，應該就會咁判

唔係黑警仆街，係政府。你哋搵差佬做發洩對象啫，所以好多市民睇你哋唔順眼

希望法官考慮提醒陪審團，疑點利益歸於被告；惟控方及法官均認為現階段沒此需要。

行政長官落ORDER黑警日日打人、強姦、非禮、偷保釋金、偷證物？

死不認錯, 所以好多市民睇你班黑警唔順眼

until i win

費事影響到陪審團啫，冷靜啲

可以用個官有偏見，換過個官審

你老母做雞中愛滋死啦契弟

唔影響陪審團, 咪叫陪審團退席囉
陪審團由頭到尾都唔會接觸報導架啦

咪弱智
黑警擁護暴政，助紂為虐，充當國家機器，當政府畀人屌嘅時候黑警以為自己冇責任？

全部都係咁既樣
換邊個都未必有分別

殖民地法庭其實已腐壞去到極點

萬人粗口大會

法官同控方企哂同一陣線

委任司法人員
＊＊＊＊＊＊

下稿代司法機構發:

司法機構今日（九月六日）宣布委任黃崇厚先生為裁判官，任期由二○○○年九月七日起生效。

黃崇厚先生的簡歷如下：

黃崇厚先生一九五七年在香港出生，一九八九年在英國伯明翰大學取得法學學位。一九九零年分別在香港和英國獲頒大律師資格。同年加入當時的律政署出任助理檢察官。先後於一九九一年及九四年晉升為檢察官和高級檢察官。

完

14年佔中打到班學生頭破血流係乜
當初冇人想打差佬架
欠債還錢 簡單道理

疑點利益歸於被告係一種好舒服既處理辦法，想懶唔想爭辯，一句有疑點就唔洗再傾
如果陪審團重傾緊的話，暫時唔提示佢地咁處理都算合理

有險可守

班陪審團正垃圾 判佢地有罪係咪咁難

當日黑警清場前有段時間落雨，重有市民擔遮遮埋黑警
結果主人一落order，班黑警就瘋狗咁咬人

合理疑點

擔遮遮黑警係佢地自己ON啫

重審 搵堆新腥港豬入去
秒判

親中法官 垃撚圾

咁你唔打柒高官？佢哋仲大責任喎

唔係黑社會打嘅咩？旺角14k喎

高官匿喺黑警背後嘛

警黑聯手

公民廣場大閘都有黑社會咁得人驚

12 angry men

block u

告兩次都話冇意義？

唔識真係唔好衝出黎柒

做陪審團一定唔可以盲信任何人，
包括法官
根本裁定有無罪個權係自己度

就算法官講被告做左“A”，就有罪
你可以相信被告做左“A”，亦可以裁定被告無罪

你老母比人判咗去做慰安婦比狗屌

jury nullification

既然咁難，應該快d 判佢哋無罪

普通法框架下唔夠數罪成同夠數冇罪應該係同一個結果先係
姐係做唔做罪成既裁決, 自然就係無罪之身

等你冚國剷之後

就快有結果
希望各人都無事

美國隊長非法集結好大機會甩罪
陪審員無法達成有效 裁決

不成立！！

天琦要上神檯了

你都on9

普通法冇限制重審次數喎

樓上成班法律盲轉唔切軚

控方天下唯一證據係佢講咗五隻字：「快啲嚟幫手」

咁樣要屈隊長坐監真係荒天下之大謬

之前入左果條有無得上訴？

咁駛乜陪審團